華記者問疫情問題, Trump: Ask China!

美國總統特朗普對媒體和記者的不滿經常溢於言表，最新對美國哥倫比亞廣播公司一名華裔女記者的回答，再次成為熱點新聞。

特朗普在白宮防疫記者會上拂袖而去造成輿論鼎沸之後，在推特上說：這些九流媒體（Lamestream Media）真是失控。看看他們怎麼聯手（串通）一氣。他們是人們公敵。

5月11日的白宮防疫記者會是特朗普總統自4月27日暫停了疫情通報會後再次恢復發佈會。究竟發生了什麼？

事發經過
在周一（5月11日）的白宮防疫記者會上，美國哥倫比亞廣播公司華裔女記者蔣為佳（Weijia Jiang）向特朗普提問：

記者：你說了多次在測試方面美國的表現遠超過其它任何國家。

特朗普：對。

記者：為什麼這一點如此重要？如果每天都有美國人失去性命，我們每天仍在看到更多病例，為什麼在你看來這是一場國際競爭呢？

特朗普：全世界到處都有人失去性命，沒凖這是個你應該去問中國的問題。不要問我，去問中國這個問題，OK？你問他們這個問題，你可能會得到一個不同尋常的回答。

隨後特朗普指著蔣為佳身後的CNN女記者卡特蘭·科林斯（Kaitlan Collins）讓她提問。科林斯在往話筒走時對蔣為佳說：你還有問題嗎？

蔣為佳向特朗普追問道：先生，為什麼你要特別對我說這番話？讓我去問中國？

特朗普說：我沒有對任何人特別說這番話。我對任何問出這樣討厭問題（nasty question like that）的人都會這麼說。

特朗普遭質疑，怒懟華裔女記者：你去問中國
特朗普然後向其它記者問：還有人有問題嗎？轉而讓更遠處的記者提問，而被他點名的CNN記者科林斯這時說：我有兩個問題。你剛才不是讓我問問題嗎？

特朗普回答說：我是讓你問了，你不回答啊。我現在要讓後面的那個年輕女士提問。

科林斯說：我只是讓我的記者同行問完她的問題。我現在可以提問了嗎？

這時特朗普說感謝大家，然後轉身離開了。記者會就此停止。

哪來的？
這並不是美國總統特朗普第一次對蔣為佳答非所問。

4月的一次記者會上，蔣為佳提問後，特朗普先問她：你是哪家媒體的？當她繼續提出問題後，特朗普要她：別嚷嚷小聲點。

而在此之前的4月8日，特朗普也向一名提問的記者問：你是哪裏來的。這位任職於上海東方衛視的台灣籍記者張經義回答說：我來自台灣。

4月6日，總部設在香港的鳳凰衛視記者提問後，特朗普也曾問道：你為誰工作？為中國嗎？你為中國哪家報紙工作？

疫情期間華人記者遭遇特朗普詰問體現美國與中國的緊張關係之外，也引發有關特朗普針對女記者，特別是少數族裔女記者態度的批評。

中國陰道

睇個名都知咩事蔣為佳（Weijia Jiang）

又撚狗

疫情期間華人記者遭遇特朗普詰問體現美國與中國的緊張關係之外，也引發有關特朗普針對女記者，特別是少數族裔女記者態度的批評。

左膠真係養唔熟